Bitcoin崩潰 或再挫七成 港人炒燶 一殼眼淚

2018年11月21日

Bitcoin崩潰 或再挫七成
港人炒燶 一殼眼淚

Bitcoin勁跌，有分析認為「低處未見底」，有機會由現水平勁跌七成至1,500美元。

【本報訊】比特幣（Bitcoin）繼周一跌穿每單位5,000美元的水平後，截至昨晚10時，盤中一度跌逾一成至4,221美元。有分析睇淡比特幣前景，認為「低處未見底」，有機會由現水平勁跌七成至1,500美元。香港炒燶幣者大有人在，持貨多年的比特幣投資者袁激光指出，現時持作短線投資的風險非常大，需作長揸的準備。

記者︰伍詠雯 余秉峰

去年底，比特幣在個別交易所曾升至20,000美元高位，今年卻兵敗如山倒。由年初高位約14,000美元水平，累跌9,800美元。彭博報價資料則顯示，比特幣險守4,200美元水平，為去年9月以來最低，正邁向「九連跌」。

彭博引述市場消息指，全球收緊監管加密貨幣，有首次代幣發行者（ICO）大舉拋售加密貨幣，成為暴跌原因之一。另外，全球市值第四大的加密貨幣比特幣現金﹙Bitcoin Cash﹚有機會再現「硬分叉」，分裂成兩種貨幣，衝擊市場。彭博智庫分析員Mike McGlone發表「最熊預測」，料比特幣或由5,000美元再大跌七成，低見1,500美元。CoinMarketCap資料顯示，多種加密貨幣也難逃一跌。以太幣昨曾大跌逾15%至133.21美元，相對今年高位則累跌逾1,200美元。比特幣現金跌幅更顯著，昨日曾跌近四成至219.17美元，為今年新低；瑞波幣也從今年高位大跌八成。

挖礦投資傳燶味

在本港，一些疑似不合規的加密貨幣投資項目，亦陸續傳出「燶味」。在本月初，知名股評人火燎森便被一眾苦主指控，涉誤導他們大額投資雲端挖礦合約，觸動民主黨替有關苦主召開記者會，力數火燎森「六宗罪」，包括誇大回報，涉失實陳述，忽視風險，沒有披露利益，魔鬼合約條款，及慫恿借貸，更有苦主已報警求助，火燎森自此低調，其facebook專頁逾半個月沒有更新。至於火燎森的競爭對手幣少爺，近月亦停止公開招徠公眾向他買虛擬貨幣的礦機。

貿易戰影響信心

曾設立交易平台「位元通」的比特幣投資者袁激光認為，比特幣弱勢，並非它自身出現特別不利因素，而是主要受外圍環境所拖累，包括股市在今年接連下挫，中美發生貿易戰亦影響了投資者情緒。袁激光指他身邊早期已看好比特幣的人，並未趁低大手加注，自己近期亦沒有買賣。然而，他仍持有比特幣，深信它背後的區塊鏈技術非常有潛力，令它同時具備投資、軟件及技術的元素，隨着技術員持續開發，有望為人們帶來全新及不同的體驗，「前景非常好」。

袁激光提醒比特幣仍在起步階段，猶如初期的互聯網技術，應用範圍有限，有許多需要改善的地方，「不要期望是短期投資，風險非常大。」另一邊廂，他在2012年創辦的「位元通」也自去年底停止營運，「因（那時開始）比特幣波動大，令系統流量急增造成負擔，基於安全角度決定停止。」

下一則
下一則
被指抄襲 DSE視藝考生反擊稱二創

呢次真係drop to zero

風險大仲長揸

大摩：比特幣或一文不值

短炒變長揸

袁激光個名咁潮

召喚沉船鳥巴打

呢樣野唔係必須要，就算無左其實都得

長渣一日又贏

炒股票變牆紙
炒Bitcon 變乜?

SH價值投資

正幣驚閪咩

長線驚閪咩

+1

諗唔明無中生有又冇政府承認都值錢既

姓鍾嘅叫激光更加潮

之前個個掘礦妹呢

佢13年底，接受壹仔訪問時指，持有20粒Bitcoin，平均買入價為每粒390元，總共7千多元

390蚊買 現價跌多九成都未入肉啦佢

Drop the bit down

Data

有心理學研究
賺少咗係肉痛過蝕少咗

以前係連登講淡
比人屌到你屎忽開花
又問你知唔知咩黎
就係知咩黎 先睇淡

洗黑錢 地下組織承認
Yeah

空中樓閣